# Удобство и продуктивность, ч. 42

На этой неделе было много работы, за которой я следил или которую я выполнял сам, но которая ещё не завершилась. Однако, надеюсь, то, о чём я уже могу рассказать, не разочарует вас! Взгляните сами:

## Новые возможности

[Значки рабочего стола стали совместимы со средством чтения с экрана](https://phabricator.kde.org/D16309). Таким образом, пользователи с нарушением зрения теперь могут читать значки на рабочем столе (Christian Hempfling, KDE Plasma 5.12.8). Это очень важное новшество, и мы крайне заинтересованы в помощи людям, у которых есть опыт или желание реализовать специальные возможности. Если вы заинтересованы, [загляните на эту страницу](https://community.kde.org/Get_Involved/accessibility) и узнайте, чем вы можете помочь и с чего начать!

В просмотрщике документов Okular появился новый [пункт меню «Масштаб 100%», к которому теперь привязана стандартная комбинация клавиш Ctrl+0](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=400048) (Nate Graham, KDE Applications 18.12.0):

![0](https://i.imgur.com/6Z7UzUO.png)

## Исправления ошибок

Центр приложений Discover теперь [скрывает секцию «Нововведения» на страницах приложений, если соответствующей информации не имеется](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399062) (Aleix Pol Gonzalez, KDE Plasma 5.14.2)

Plasma [больше не падает при изменении значка ярлыка быстрого запуска](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=398766) (Ivan Čukić, KDE Frameworks 5.52)

Okular [больше не падает при нажатии на ссылку в локальном файле PDF, указывающую на другой локальный файл PDF](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=400104) (Albert Astals Cid, KDE Applications 18.08.3)

При сохранении файла PDF с комментариями, открытого по символической ссылке, Okular [больше не заменяет эту ссылку копией сохранённого документа](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399870) (Albert Astals Cid, KDE Applications 18.08.3)

В эмуляторе терминала Konsole снова [можно выделить строку, выходящую за границы окна по ширине, дважды щёлкнув по ней](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399109) (Павел Хлебович, KDE Applications 18.12.0)

Исправлена проблема, из-за которой [подключения по протоколу SFTP могли обрываться](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=362988) (Harald Sitter, KDE Applications 18.12.0)

Монохромные эмблемы статуса на значках [теперь правильно изменяют свой цвет при выделении значков](https://phabricator.kde.org/D16307) (KDE Applications 18.12.0):

![1](https://phabricator.kde.org/file/data/r774uizp7o3wiup43vyy/PHID-FILE-xa34dn3d3x5ua7uhel6f/Screenshot_20181019_074843.png)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Теперь [можно настроить, будет ли переключение рабочих столов с помощью прокрутки колесом мыши по пустому месту на рабочем столе работать циклически](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=361672) (Phuong Nguyen, KDE Plasma 5.15.0)

При поиске с помощью стандартного меню запуска приложений, если курсор находился в месте, где появились результаты поиска, то пункт, который оказался под курсором, [больше не выделяется автоматически, неожиданно для пользователя](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=397693) (Eike Hein, KDE Plasma 5.15.0)

Эмблемы на файлах и папках [теперь лучше расположены и закрывают меньшую область значков](https://phabricator.kde.org/D16442) (Stefan Brüns, KDE Frameworks 5.52)

Комбинация клавиш Ctrl+W [теперь закрывает диспетчер файлов Dolphin, если открыта только одна вкладка](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=397101) (Александр Сауткин, KDE Applications 18.12.0)

На следующей неделе ваше имя может появиться в этом списке! Не знаете, с чего начать? Просто спросите! Я недавно смог помочь нескольким новым участникам, буду рад помочь и вам! Вы также можете найти информацию по ссылке <https://kde.ru/join> и выяснить, как стать частью того, что действительно имеет значение. Вам не требуется уже быть программистом. Я не был им, когда я только начал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Если мои усилия по выполнению, направлению и документации этой работы кажутся вам полезными, и вы хотели бы увидеть больше, тогда можете пожертвовать средств мне на [Patreon](https://www.patreon.com/ngraham), [Liberapay](https://liberapay.com/ngraham/donate) или [PayPal](https://www.paypal.com/cgi-bin/webscr?cmd=_s-xclick&hosted_button_id=Y279422B3LMRE).
Также рассмотрите возможность [пожертвования средств в фонд KDE e.V.](https://kde.org/ru/community/donations/)

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Илья Бизяев](https://ilyabiz.com)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2018/10/28/this-week-in-usability-productivity-part-42>  

<!-- 💡: Kickoff → [современное] меню запуска приложений -->
<!-- 💡: application launcher → меню запуска приложений -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: screenshot → снимок экрана -->
